<!DOCTYPE html>
<html lang="ko">
<head>
  <meta charset="UTF-8" />
  <meta name="viewport" content="width=device-width, initial-scale=1.0" />
  <title>🌿 생태환경 퀴즈</title>
  <style>
    body {
      font-family: 'Pretendard', 'Noto Sans KR', sans-serif;
      background: linear-gradient(135deg, #b2f2bb, #d0ebff);
      min-height: 100vh;
      display: flex;
      justify-content: center;
      align-items: center;
      padding: 20px;
      margin: 0;
    }

    .quiz-container {
      background: #fff;
      width: 100%;
      max-width: 480px;
      border-radius: 16px;
      box-shadow: 0 8px 20px rgba(0, 0, 0, 0.1);
      overflow: hidden;
      animation: fadeIn 0.8s ease;
    }

    @keyframes fadeIn {
      from {
        opacity: 0;
        transform: translateY(10px);
      }
      to {
        opacity: 1;
        transform: translateY(0);
      }
    }

    .quiz-header {
      background: #37b24d;
      color: white;
      text-align: center;
      padding: 20px;
    }

    h1 {
      font-size: 1.6rem;
      margin: 0;
    }

    .quiz-body {
      padding: 25px;
    }

    .question {
      font-size: 1.1rem;
      font-weight: 600;
      margin-bottom: 15px;
    }

    .options {
      list-style: none;
      padding: 0;
    }

    .options li {
      background: #f1f3f5;
      margin-bottom: 10px;
      padding: 12px 15px;
      border-radius: 10px;
      cursor: pointer;
      transition: all 0.2s ease;
    }

    .options li:hover {
      background: #d8f5a2;
    }

    .btn {
      display: block;
      width: 100%;
      margin-top: 15px;
      background: #228be6;
      color: white;
      border: none;
      padding: 12px;
      border-radius: 10px;
      font-size: 1rem;
      cursor: pointer;
      transition: background 0.2s ease;
    }

    .btn:disabled {
      background: #ced4da;
      cursor: not-allowed;
    }

    .btn:hover:not(:disabled) {
      background: #1c7ed6;
    }

    .result {
      text-align: center;
      font-size: 1.2rem;
      font-weight: 600;
      margin-top: 20px;
    }

    .restart {
      background: #40c057;
      margin-top: 15px;
    }

    .restart:hover {
      background: #37b24d;
    }
  </style>
</head>
<body>
  <div class="quiz-container">
    <div class="quiz-header">
      <h1>🌿 생태환경 퀴즈</h1>
    </div>
    <div class="quiz-body">
      <div id="quiz">
        <p class="question" id="question"></p>
        <ul class="options" id="options"></ul>
        <button class="btn" id="nextBtn" disabled>다음</button>
      </div>
      <div id="result" class="result" style="display:none;"></div>
      <button class="btn restart" id="restartBtn" style="display:none;">다시 시작하기</button>
    </div>
  </div>

  <script>
    const quizData = [
      {
        question: "1. 지구 온난화의 주요 원인은 무엇일까요?",
        options: ["오존층 증가", "이산화탄소 등 온실가스 배출", "해류의 변화", "산림 면적 증가"],
        answer: 1
      },
      {
        question: "2. 일회용 플라스틱을 줄이기 위한 올바른 방법은?",
        options: ["비닐봉투 사용", "텀블러 사용", "플라스틱 빨대 사용", "포장용기 늘리기"],
        answer: 1
      },
      {
        question: "3. 탄소중립의 목표는?",
        options: ["탄소 배출량 증가", "탄소 배출량 제로", "탄소 배출 무관심", "탄소 배출 무제한"],
        answer: 1
      },
      {
        question: "4. 쓰레기 분리수거의 올바른 방법은?",
        options: ["모든 쓰레기 한 봉투에 버리기", "재활용품 따로 분리", "음식물 일반쓰레기로", "유리와 플라스틱 함께 버리기"],
        answer: 1
      },
      {
        question: "5. 환경 보호를 위한 행동이 아닌 것은?",
        options: ["대중교통 이용", "전기 절약", "물 낭비", "재활용"],
        answer: 2
      },
      {
        question: "6. 숲이 파괴되면 가장 큰 영향을 받는 것은?",
        options: ["산업 구조", "도시 인프라", "생태계", "금융 시장"],
        answer: 2
      },
      {
        question: "7. 바다의 미세플라스틱은 주로 어디에서 발생하나요?",
        options: ["자연 침식", "플라스틱 쓰레기 분해", "화산 폭발", "해류 온도 차이"],
        answer: 1
      },
      {
        question: "8. 재생 가능 에너지가 아닌 것은?",
        options: ["태양열", "풍력", "석탄", "수력"],
        answer: 2
      },
      {
        question: "9. 나무를 심는 이유로 옳은 것은?",
        options: ["산소 발생", "이산화탄소 흡수", "기온 완화", "모두 해당"],
        answer: 3
      },
      {
        question: "10. 우리가 환경을 위해 실천할 수 있는 일은?",
        options: ["쓰레기 줄이기", "에너지 절약", "친환경 제품 사용", "모두 해당"],
        answer: 3
      }
    ];

    let currentQuiz = 0;
    let score = 0;

    const questionEl = document.getElementById("question");
    const optionsEl = document.getElementById("options");
    const nextBtn = document.getElementById("nextBtn");
    const resultEl = document.getElementById("result");
    const restartBtn = document.getElementById("restartBtn");

    function loadQuiz() {
      nextBtn.disabled = true;
      const currentData = quizData[currentQuiz];
      questionEl.textContent = currentData.question;
      optionsEl.innerHTML = "";
      currentData.options.forEach((option, index) => {
        const li = document.createElement("li");
        li.textContent = option;
        li.addEventListener("click", () => selectOption(li, index));
        optionsEl.appendChild(li);
      });
    }

    function selectOption(selectedLi, selectedIndex) {
      const correctIndex = quizData[currentQuiz].answer;
      const allOptions = optionsEl.querySelectorAll("li");
      allOptions.forEach((opt, i) => {
        opt.style.pointerEvents = "none";
        if (i === correctIndex) opt.style.background = "#a9e34b";
        if (i === selectedIndex && i !== correctIndex)
          opt.style.background = "#ff8787";
      });
      if (selectedIndex === correctIndex) score++;
      nextBtn.disabled = false;
    }

    nextBtn.addEventListener("click", () => {
      if (currentQuiz < quizData.length - 1) {
        currentQuiz++;
        loadQuiz();
      } else {
        showResult();
      }
    });

    function showResult() {
      document.getElementById("quiz").style.display = "none";
      resultEl.style.display = "block";
      restartBtn.style.display = "block";
      resultEl.innerHTML = `당신의 점수는 <strong>${score} / ${quizData.length}</strong> 입니다 🌍`;
    }

    restartBtn.addEventListener("click", () => {
      currentQuiz = 0;
      score = 0;
      resultEl.style.display = "none";
      restartBtn.style.display = "none";
      document.getElementById("quiz").style.display = "block";
      loadQuiz();
    });

    loadQuiz();
  </script>
</body>
</html>
